工聯會：建議政府興建「林則徐紀念公園」 譚文豪：不如將他的肖像放在各區警署

立法會工務小組委員會, 正審議擴建科學館、 歷史博物館及體育學院等撥款申請, 涉及超過1億2千萬元.

多名議員表示支持撥款, 其中, 工聯會陸頌雄指, 日前有小學教科書錯誤闡述鴉片戰爭的起因, 認為有老師對殖民主義塗脂抹粉，望當局在擴建歷史博物館後, 加強教育鴉片戰爭的史實. 他又說, 林則徐是對抗殖民主義的民族英雄, 應該被世人記住, 建議當局興建一座林則徐紀念公園.

公民黨譚文豪就指, 林則徐主張禁鴉片, 如果興建紀念公園, 不如將他的肖像放在各區警署, 警惕警務人員不應該參與販毒.

林則徐is condom

我建議各關口整個吳三柱石象

香港發跡史，鴉片戰爭引入西方文明，告別蠻荒世界

笑死

笑左笑埋右

功能界別議員黎講算好寸咀

興建「南泥灣紀念公園」更好
毛澤東喺延安既苦難日子
值得紀念

工賊會真係唔讀書
所謂既鴉片戰爭只係一場商務戰爭 死既人都唔夠大平天國一日殺既人

笑撚左

整個文革紀念公園

笑撚埋右

譚文豪九龍東架

有年去過, 撞岩有支那小學去參觀, 個老師介紹林側除係千古罪人, 佢唔係打鴉片戰爭就唔會將香港割出去

John Osborn

有幾多議員寸得起 人地真材實料
唔似得班保皇個個假學歷 講句嘢邏輯都有問題

機師界立法會議員??

又幾搶口

林則徐只反對人民食洋鴉片，土產鴉片佢係鼓勵的，所以話中國人係誇大林則徐禁毒的功績，講到尾鴉片戰爭只是一場貿易戰。

佢支持種鴉片喎

正因為林則徐在伊犁表現良好，再加上忠直大臣為之奔走，終於在道光二十五年（公元1845年），再次得到清廷的任用，起初擔任署理陝甘總督，不久又改任陝西巡撫，期間這位「虎門銷煙」的民族英雄，想法來了180度改變，開始提倡種植鴉片。究竟是甚麼一回事？

事緣在道光二十七年（公元1847年）初，署理撫州知府文海曾給林則徐寫過一封信，向他請教如何發展地方經濟，防止白銀外流。針對文海諮詢，林則徐提出一個無比驚駭建議：鼓勵百姓種植鴉片。

據廈門大學人文學院歷史系楊國楨教授的《林則徐傳》引述林則徐在信中寫道：「鄙意亦以內地栽種罌粟於事無妨。所恨者內地之嗜洋菸而不嗜土煙，若內地果有一種阿芙蓉（即鴉片），勝於洋販，則孰不願買賤而食？無如知此味者，無不捨近圖遠，不能使如紹興之美醍，湖廣之錠煙，內地自相流通，如人一身血脈貫注，何礙之有？」

清人服食鴉片的情況 (網上圖片)

絕大多數人都無法理解林則徐這個觀點，認為他背離初衷。然而，也有一些人體會到林則徐的苦衷，知道他這項建議，不過是在鴉片貿易合法化的大環境下，對抗洋煙在國內傾銷、防止白銀外流的無奈之舉。因為，若能以國產煙土對抗進口鴉片，在滿足民眾需求的同時，並向鴉片商徵稅，便可以最大限度的防止白銀外流，至少還能挽回一點經濟利權。

清人服食鴉片的情況 (網上圖片)

或許清廷意識到林則徐這項建議也為合理，在默許下全國各地掀起一股種植鴉片熱潮，幾乎找不到沒有種植鴉片的省份。因為種植鴉片利潤比種其他農作物高出達10倍，大量的耕地被用來種植鴉片，很多地方如雲貴川、東北、陝甘等地，比例能佔到總耕地面積的一成，甚至是半數以上。據了解，最為盛況空前的為四川，據說連平時吃的蔬菜都沒人種，要從外地調運。大家紛紛種鴉片，遍地開了罌粟花。據說，四川一省的鴉片產量佔到全國產量的4成。

晚清罌粟田 (網上圖片)

隨著國產煙土在鴉片市場上佔有率越來越大，英國對華鴉片貿易的利潤下滑，再加上英國國民反對鴉片貿易呼聲日漸高漲，最終迫使英國政府妥協，跟清廷簽署《中英禁煙條約》，正式宣布廢止鴉片貿易，時在1908年3月。而在此前兩年，光緒已經頒布「禁煙令」，明令各地禁種鴉片。然而，「上帝要你滅亡，必先讓你瘋狂」，此時，神州處處有鴉片，國產煙土氾濫日久，百姓吸食成癮，並非單單一道詔書，便能禁絕。

係支那人眼中第一次中英戰爭係西方侵略第一戰，但明明英國佬眼中呢場仗係普通商貿戰爭，求撚其打， 派埋啲垃圾軍艦黎，點知贏到開巷

佢只係反外國鴉片,唔包括中國製鴉片
土匪扮正義

警署銷煙

咁計應該係港獨文父？

一於將維多利亞公園改名做林則徐紀念公園，將女王銅像轉做林則徐銅像教育下一代，咁先可以發揮大中華精神㗎嘛！

佢支持國產鴉片 銷煙只不過想打擊英國進口貨姐

笑到

屌
係咁大義凜然嘅咪踢走怡和同獅子
放過菠蘿就亂up廿四

比黑警食
食完唔見左
就唔會流出市面啦
多謝黑警為人民吸毒

有種就起個毛澤東/鄧小平紀念公園以表忠貞啦，
好搵唔搵搵林則徐冇啲guts

其實歷史上林則徐係有硝煙

不過果陣清那已經係鴉片大國，佢搞鬼佬嘅貨
同埋係支那人自己改造鴉片食法，一食食原本嘅幾倍量，所以先上哂癮，比鬼佬笑

硝煙前清廷都默許人種鴉片同開工場整，所以林則徐只係比人打飛機用，國家政策冇用佢一個人wfc
當時成個國家都係鴉片大國自己攞嚟，之後林之舉仲打埋扙

好串嘴下 不過我鐘意

機師好波

正呀~~~~

種植物

機師！

工賤會：呢次捉蟲添

呃系wor

好正!

支持國貨
仲唔係民族英雄

串緊販冰兵個名

點解唔起個武則天

前宗主歷史關你鳩事，你1949年先立國架

咁毛匪澤東通蘇竊國嗰啲咪億古罪人

玩鬥紅!岩LA!

系你老母

起多個共匪顛覆中華民國紀念公園呀

飛機師讀既書應該多過d假博士

因為個皇帝蠢信晒啲奴才講既野搞到林則徐要發配新疆 你唔講？

自己明明係鴉片最大生產國

東方日報點睇？

黨史專家：毛澤東賣鴉片，中共延安政權是「鴉片革命」，南泥灣是種鴉片的好地方！教科書沒告訴您的歷史

轉數快，識得借力打力，玩柒班土共

燒人家貨物引發戰爭以至割地賠款百年恥辱
林則徐乃千古罪人

最後林生係建議自己種鴉片的
要教就教埋佢

如果有碌撚喺度應該更加精彩

佢提倡銷煙果時其實有另一派系係主張呢樣，限制某啲職業例如軍隊唔準食，入口果啲就收重稅，既可以唔洗禁煙又有錢收；

係佢死都要全面禁煙，如果一開始有呢個諗法，可能唔會有鴉片戰爭

西九高鐵站！

無林則徐民族主義上腦都無香港呀
多謝佢啦

偽進仔: 邊個係林則徐?

譚文豪秒撚左隻工聯會妖怪

幾千年來中國人啲被害妄想症都無停過帝國之心亡我不死，先用鴉片弱化人再瓜分中國

屌你老母人地都係想你公平貿易做生意啫

推

痴撚線 又故宮博物館 , 又林則徐......

林生係本土派 反對全球主義

滿洲人都係中國人呀Hi，
吳三柱係促進中華民族團結嘅英雄。

串到

佢講得岩
唔禁煙既話
支那人個個做晒煙剷
應該好快滅國
就唔會依家係度毒害全世界

天口咁熱，支持各警署增設製冰機

你可以同班滙豐苦主大聯盟講
佢地班人不知幾想央行接管獅子

有冇岳飛 像

好mean

明明就係滿朝貿易戰講到民族大義，當然或多或少都有國家尊嚴問題，但歸根究底咪又係唔想白銀流失冇得起頤和園

傻咗？ 女王銅像依個位係留比習主席條菜

陸頌雄返大陸啦
叫大陸起算啦
香港整個石像都幾十億

如果見黑警銷鴉片, 可以肯定唔洗銷, 肯定俾黑警落晒格
林則徐好野

滿族英雄

對香港，中國 都係一個轉捩點

可惜支那人 唔明鴉片戰爭係好野

讀過書就唔會入少數派啦
全部都on99咁

英殖民政府係太平天國時收留好多中國人，拯救左唔少中國人生命

林則徐搞到鴉片戰爭, 搞到香港比洋鬼子佔領, 搞到而家有港獨思想
所以林則徐係千古罪人, 點解要紀念佢

究極撚狗

搞埋啲on9嘢 去得博物館多數都係天氣熱入去過下冷河 班官真係以為啲人會認真睇 博物館根本唔會令香港人感受到民族情懷而自豪

樓主pin 呢個

串到 肯定駁唔到

林則徐港獨第一人

唔好啦
打錯左好多字

換走個關公

會唔會唔夠位擺啊
話曬佢都有後宮佳麗三千喎

笑到仆街

林則徐換關二公

建議新增毛澤大道東 增加蝗國人嘅身份認同

識玩

Push

工賊會話愛國又唔熟讀歷史
奴才就係呢d級數

飛機司識玩

諗起譚文豪個樣一定好好笑

將東莞啲雞搬去曱甴屋

高級撚狗

唔好拜二哥啦拜林則徐啦

記得放一個去 XX 日報門口

支持興建

香港獨立遠祖

炸彈會讀嗰本係支共版歷史嚟？

林則徐早年禁煙係因為經濟問題，銀元大量流失，晚年見煙民眾多，提議中國自已種植鴉片，及後花柳毛積極響應，係南泥灣遍植鴉片，以作軍費，由解放軍武裝押運，蘇聯的解密文件寫得好清楚，當然愛國教育就唔會講，講就係反革命，要打靶

豪b

建議整個林鄭銅像放係秦檜隔離
加民賤聯logo

吳三柱係乜水?

我記得趙博士講，林則徐只係禁外國煙，並唔係禁煙，清朝本身都有生產鴉片。

希望改埋法例，可以日日係屋企紀念

警惕警務人員不應該參與販毒

撚狗咁撚

[有片] 有手足整合左510黑警行刑式對待記者既片加埋字幕宣揚國際

幫手推上reddit, Twitter, FB

又講得幾好，提醒返要禁毒

中史只係垃圾故仔書
要睇真正中國歷史要係外國尋找

比人撚返轉頭

讀下中史先啦on9

飛機師有讀書，撚狗

笑撚死

吳三桂石像

機師算唔算人生贏家

所謂既歷史 只係比中共利用既工具

係依個世界 讚歷史真係好可悲可憐

用火燒？

認真，香港歷史唔等如香港人歷史
七成人係廣義逃港潮下避支來港
最應該起既係深圳河邊起大逃港紀念館
紀念慘死逃港者及成功者既事跡

岳飛係阻止中華民族大團結既國賊，排外既法西斯

冇鴉片戰爭，支那仲落後

邊個話中史無用

林則徐係嚴禁派，係真心反對人食鴉片。反而弛禁派先主張土鴉片，但係都不改鴉片戰爭係一埸商業戰嘅本質。

香港人好感激鴉片戰爭
繼而成為左英國嘅殖民地

同埋根本中國自己搵嘢黎搞

你找曬人地條數你鍾意燒人地阻閪到你咩
數都未找一黎衝去截鳩人貨黎燒唔打你打邊個

試吓呢個年代截美國一船貨燒咗佢再話係民族英雄丫

其實同香港賭波合法化咪一樣
根本禁唔到, 可以益下馬會，又美其名有啲「監管」。

柱

長城係反對民族融和嘅法西斯象徵，應該拆撚左佢

笑撚左
（笑撚埋上下中右）

支持！！

你搵下："抑弛自種鴉片煙土禁論" 作者再講

中國之人既已喜吸此物，反不如大弛其禁，縱民耕種，令其足供民間吸食，國家可以歲收稅銀，每年可減二千數百萬出口之銀，不歸於印度而盡存於中國，為計豈不美乎?」

「重增其稅，使其價日昂，不但貧民無計吸食，即富人之吸食既多，亦將吝惜而不能暢所欲為，是不禁而自禁矣，未必非化國富民之一道也。

屌, 係起都起習大大啦, 你班膠官都唔L識刷鞋

笑撚到仆街

串到應一應

黑警會喺哂警署種鴉片，再監管出售

人即正法

清朝比人打 關你燃事
果陣個天下你有份？
人地對平民仲好過當時清政府啦on9

唔係
佢叫人食土產煙

是

岩呀
冇佢冇當日割讓香港
港獨先驅

呢1個係晚年嘅論述，係鴉片戰爭後30嘅史實，並唔適宜用嚟追遡鴉片戰爭爆發嘅原因

最緊要係貨送到就cap晒
根本同販冰兵嘅行為一樣

支持 再打多次鴉片戰爭

咁都有得笑

晚年係，但鴉片戰爭前佢的確係認為鴉片對國人好大危害，所以先同鴻臚寺卿黃爵滋一樣成為嚴禁派。

[推上國際] 我將加山傳播同明報黑警打記者段片譯左做英文 我要全世界都知

瘋狂RT比全界知道阿

呢句正

林則徐做江蘇巡撫時期已經主張民間私種鴉片更可阻止白銀外流，比虎門銷煙早五年。

工賊會提議反共復清

工聯會：好嬲好嬲，警察同志

笑到噴水

打左格仔都認到69個閪樣

譚文豪呢段說話型爆

唔係撞正慈禧生日應該唔止賠錢咁簡單

串到呆左haha

國家英雄 殺咗幾億支那人

支持起呀
起埋反英抗暴紀念碑
間間狗屋要掛楊光像

虎門硝煙係為咗sale 自己種嘅啲煙，不過啲人鐘意外國貨

貿易戰

真 孫中山都係喺香港見識到西方文明有幾發達 同受西式教育

好正
教育執法部門

多謝ching，長知識了
但林則徐都同時同意黃爵滋嚴禁嘅建議，喺鴉片戰爭前夕係嚴禁派

熱狗真係弱撚智

好串

當年清朝係地中海國家眼中根本就係生蕃
同而家我地睇d土著部落差唔多
你試下比生蕃搶鳩你野你打唔打柒佢

班皇帝都吞雲吐霧

應該放販冰兵

屌 你咁串 班狗嬲點算

都啱嘅 香港冇鴉片戰爭 就真係漁港国

屌 繁體筆畫都岀簡體

你咁講班保王狗智商係唔會明架

拜林則徐
保佑香港警察賣冰唔會自己友周到

但又養咗班小學雞出嚟喎

如果無香港有撚孫中山革命咩
你班支那人仲紮緊辮

林則徐係罪人冇錯
清朝官員收咗英國佬錢放啲貨入黎，你轉頭就走去燒晒人啲貨，但你中國仲用緊茶葉賺人地錢，咁撚惡仲唔打柒你？
其實同呢家嘅中共一脈相承，下面啲官你控制唔到，上面又一樣貪錢(唔肯出錢買走批貨)，然後仲自以為是，用唔跟國際規則嘅方法(直接搶晒人啲貨燒晒佢)，結果人地用返個野蠻嘅方法對付你，你又係到扮受害者

真係好撚串 好正

林則徐晚年主張種鴉片

好似話林則徐晚年其實鼓勵種鴉片

英國外交部好厲害，建議派幾隻三流戰艇加幾千印度馬拉雜牌軍吊打支那，由南面廣東打到東面舟山、上海再北上大沽口來去自如。一打一百，清軍支那人不堪一擊。

其實係冇諗過清軍廢到咁